{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_032996",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "파주 3·1운동 발상비"
    },
    "text": "坡州3·1運動発祥の碑 (파주 3·1운동 발상비)\\n\n広灘面は、京畿道坡州地域で3・1運動が発祥した場所で、殉国した先烈と独立に貢献した人々の愛国精神を称えるために建てられました。基壇の高さは0.75mで、碑の高さは1.5mです。1978年3月1日には、光灘中学校の校庭に建てられましたが、管理がうまく行かず、1995年11月30日に光灘面事務所に移転しました。その後、2012年3・1節を迎えるにあたり、坡州市における抗日独立運動の歴史を再確立するための聖域化事業が開始され、広灘面事務所内の330㎡の敷地に発祥碑などを再整備し、8月15日の光復節に間に合うように竣工しました。2003年1月には、国家報勲処から顕忠施設に指定されました。 広灘面の独立万歳運動は、シム・サンガクやキム・ウングォンをはじめとする19人の同志会が主導し、1919年3月27日に孔陵場（現在の鳳日川市場）で展開されました。その日、数千人が独立万歳を歌いながら行進し、調理邑事務所や憲兵駐在所を包囲するなど、激しいデモを展開しました。しかし、日帝憲兵や警察がこれを制止しようとして無差別発砲した結果、パク・ウォンソンやノ・ドンシクなど数十人の人々が現場で殉国し、多くの死傷者が発生しました。さらに、その他にもカン・フンムンやナム・ドンミン、イ・ギハ、イ・インオク、チョン・ガプソク、チョン・ボンファなどが主導的に参加した人々が逮捕され、獄中で苦しむこととなりました。",
    "QA": [
        {
            "question": "広灘面はどこに位置していますか？",
            "answer": "広灘面は、京畿道坡州地域に位置しています。"
        },
        {
            "question": "広灘面は何のために建てられましたか？",
            "answer": "広灘面は、3・1運動が発祥した場所であり、殉国した先烈と独立に貢献した人々の愛国精神を称えるために建てられました。"
        },
        {
            "question": "広灘面の碑の高さは何メートルですか？",
            "answer": "広灘面の碑の高さは1.5メートルです。"
        },
        {
            "question": "広灘面はいつ建てられましたか？",
            "answer": "広灘面は1978年3月1日に建てられました。"
        },
        {
            "question": "広灘面は1995年にどこに移転しましたか？",
            "answer": "広灘面は1995年11月30日に光灘面事務所に移転しました。"
        },
        {
            "question": "広灘面はどのような聖域化事業が行われましたか？",
            "answer": "広灘面は2012年3・1節を迎えるにあたり、坡州市における抗日独立運動の歴史を再確立するための聖域化事業が行われました。"
        },
        {
            "question": "広灘面はどのような運動が展開された場所ですか？",
            "answer": "広灘面は独立万歳運動が展開された場所です。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動は誰が主導しましたか？",
            "answer": "独立万歳運動はシム・サンガクやキム・ウングォンをはじめとする19人の同志会が主導しました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動ではどのような行動が行われましたか？",
            "answer": "独立万歳運動では数千人が独立万歳を歌いながら行進し、調理邑事務所や憲兵駐在所を包囲するなど激しいデモが展開されました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動の結果、何人が殉国しましたか？",
            "answer": "独立万歳運動の結果、パク・ウォンソンやノ・ドンシクなど数十人の人々が殉国しました。"
        },
        {
            "question": "独立万歳運動に参加した人々は逮捕されましたか？",
            "answer": "独立万歳運動に参加した人々の中には逮捕され苦しむこととなった人々もいました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 457,
        "QA": 463
    }
}